港大學生會質疑醫學院堅持實體筆試，不顧師生安危

香港大學學生會今日（26日）向港大李嘉誠醫學院院長梁卓偉及副院長梁嘉傑發出公開信，指出新型冠狀病毒肺炎肆虐下港府實施一系列防疫政策，不滿醫學院反其道而行，主動向政府申請豁免，令護理學院、中醫藥學院、藥理及藥劑學系課程如期舉行實體筆試。學生會批評醫學院此舉置考評於師生安危及公共衛生之前，促請醫學院回應學生訴求。本報正向港大醫學院查詢。

公開信提到，醫學院曾於其內部電郵答應學生，於考試期間實行嚴格檢疫程序，確保考試場地不會成為病毒溫牀；上周卻有一醫科生於檢疫過程因發燒送院，並初步驗出對新冠肺炎呈陽性，複檢結果則為呈陰性，反映回校考試之風險。

學生會指出，其他大專院校均以網上考試代替回校考試，醫學院則搬出「專業」原則及難以核實學生身分為由，強調回校考試才可保持認證水平。學生會質疑醫學院未參考各大專院校做法，不顧師生安危。